孔琳琳稱打人「自然本能」

孔琳琳稱打人「自然本能」

央視女記者孔琳琳去年在英國保守黨年會座談會上，被指掌摑會場義工。

【本報訊】中國中央電視台女記者孔琳琳涉掌摑香港留學生義工案日前在英國伯明翰開審，孔琳琳辯指，當時她拒絕離開英國保守黨年會座談會，結果遭到四至五人包圍，並被人推撞。孔琳琳稱當時感到恐懼，已經告訴男事主不要碰到她，但是對方未有停止，因此把他推開，更指「我正在公眾地方被男性攻擊，這是我的自然本能」。

因拒離開被人包圍

去年9月30日英國保守黨年會座談會上，孔琳琳在場內高聲呼喊，並指控講者「分裂中國」之後，被主持人要求離開。孔琳琳未有遵從指示，並被指掌摑擔任會場義工的劉姓（譯音）香港留學生，她被控普通襲擊。

因孔琳琳缺席聆訊，法庭今年4月對她發出拘捕令，英國伯明翰裁判法院本月8日開庭審議，49歲的孔琳琳否認控罪。

孔琳琳昨日作供時表示，在案發當日座談會的問答環節尾段，她指出，其中一名講者聲稱支持中國的說法是說謊，男事主便走近她並要求她離開。她又在傳譯員的協助下表示感到震驚，「我拒絕離開，他（事主）便觸碰我，用手推我」，同時被四至五人包圍，感到恐懼。

孔琳琳又在其代表律師引導下補充，表示當時已經要求事主不要觸碰她，「他（事主）仍不斷推我，這個時候我便把他推開」，「我正在公眾場合被男性攻擊，這是我的自然本能」，並表示只是用手推開其中一名包圍她的男子。

孔琳琳以手擊向事主的片段被現場人士拍下，她堅稱當時的行為只為保護自己。案件將於本月31日再訊。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
現身每場審訊 日組織庭外聲援

下一則
下一則
澳門拒民主黨游月華入境

喺人哋黨大會眾目睽睽之下都可以打人
仲要話自然反應
支那人到底咩咩構造

失敗
佢夠膽香港咁做，實俾神獸咬死